南韓兵務廳廳長：中國網民讓人感到不舒服，中共國官媒《環球時報》將BTS相關報導下架

【中共急煞停小粉紅BTS攻勢，不想因世界級偶像得罪韓美兩國防被圍攻】

直至今天，中国的小粉紅仍抓著韓團防彈少年團 (BTS) 不放，繼續表明要罷買韓貨及BTS代言的商品等，正當他們的言論引起軒然大波，激怒世界各地的ARMY (BTS歌迷的名稱) 之際，中國外交部今天發言時急急煞停了相關爭論，與韓國表示友好。而韓國兩大政府部門亦有就此問題發聲，韓中關係出現的暗湧或重新回復平和。

韓國外交部副發言人李在雄 (音譯) 10月13日在例行記者會上，就部分中國網民指責BTS領獎時提及韓戰有關言論表示，政府方面對此事保持關注，為了不影響韓中兩國國民間的相互理解和關係，政府正對相關情況保持關注。今後將為發展韓中關係、促進韓中友誼繼續努力。這或許是不令人意外的答覆，但兵務廳廳長牟鐘和同一日在國會國防委員會對兵務廳的國政監查中回答議員提問時，則就事件指中国網民有關說法讓人感到不太舒服，並稱BTS強調韓美同盟的言論鼓舞人心，同時不同意BTS隊長RM的言論侮辱志願軍。

中国小粉紅針對BTS的行動激發歐美等地的ARMY反擊，形成與全世界的歌迷為敵的局面，兩者除了發生罵戰外，亦牽涉到國家政治層面。美國朝野就此次事態甚至使用了 "Ugly Chinese" 一詞來批判中国，甚至有美國相關人士指出，當年曾參與韓戰的國家應該參與「抵制中国貨」的運動，以反擊小粉紅發起的抵制韓貨等行動。外國媒體亦就事件提出批評。 美國《紐約時報》報道指中国網民攻擊了BTS「沒有惡意的韓戰」相關發言。《金融時報》亦指出過去國際品牌GAP及Benz等品牌亦曾因類似原因在中國陷入抵制運動危機，指這些舉動暴露了外國品牌在民族主義高漲的中国所面臨的危險。

此外，亦有加入BTS相關罵戰網民掛出將中國與納粹合成的「赤納粹 (Chinazi)」以批評中国的舉動，同時指責中国當年協助北韓攻打南韓，美國率領聯合國軍爲南韓抗戰，不明白中国網民大動干戈的原因。

不過，中共外交部意外低調。被稱為「戰狼發言人」的趙立堅於10月12日在例行記者會上被問及此事時，一改強硬姿態，僅稱注意到了中國網民對此事的反應，並表示「以史為鑑、面向未來、珍愛和平、促進友好，應該是我們共同的追求，值得我們共同努力。」意圖為事件降溫。在外交部表達立場後，原本在微博熱搜榜上的BTS辱華話題突然消失，官媒《環球時報》亦將相關報導下架。

若要審視中共一改「戰狼外交」的態度，其實不難分析。中共自知在世界版圖上不斷被圍堵，外長王毅訪問歐洲失敗反招惹更多敵人，與印度持續出現邊境衝突，臺灣得到美國擁護下基本上已呈被包圍的狀態。再加上美國持續與東多個國家尋求合作下 自然令中共感到威脅，其中國務卿蓬佩奧計劃高調訪問日本等國成為了圍堵警號，美日印澳四國外長會議 (QUAD)雖在美國總統川普感染「武漢肺炎」下出現波折，但中共自知急需尋求盟友確認關係，韓國成了其一重要的目標。BTS成為了韓國的代表象徵，得罪BTS猶如與「得罪韓國」劃上等號，故中共只能煞停網軍行動，以配合其外交策略。相信中共急轉口風下，五毛及小粉紅都會感到「十分驚訝」。

伍麒匡
13.10.2020
#韓國 #BTS #防彈少年團 #小粉紅 #BTS辱華？#韓流 #韓美關係 #外交政策 #圍堵政策
原文參考：MBC、首爾經濟、朝鮮日報

汁：

都話最後不了了之

小粉紅真係無腦

BTS經紀公司bighit：中國網友非法傳播BTS演唱會影片

韓國口交部：持續關注（發言人韓版達哥）

小粉紅：bighit nmsl

支那人令人不舒服

支那蝗令世界不舒服

bts都敢搞

中國網民傷害南韓5100萬人既感情

大陸豬就係condom

將小粉紅下架？係app黎？

環球時報condom

南韓係美國同盟中，其中一個最唔聽話係都要親中既國家

中共視南韓為突破島鏈封鎖既缺口，小粉紅搞禍哂當然緊張

另一方面見到日本安倍下台後又極力親近新首相菅義偉，睇下有無計傾
即管睇下又幾時拎日本侵華出黎講

班小粉紅應該收左order想縮

十三億護黨軍天不怕地不怕 會怕你區區小泡菜團體既護衛軍？
要戰就戰！

班小粉紅咪一樣要多謝美帝
唔係美帝你真係年年仲係到抗日勝利幾多年咩

佢d回應都幾撚好野
「以史為鑑、面向未來、珍愛和平、促進友好，應該是我們共同的追求，值得我們共同努力。」
明明個口有口嗡嗡咁 但係就唔知佢講乜春

去微博引戰先

不嬲都話中國唔敢郁韓國
先唔講因爲韓國軟文化影響到國際層面令更多人反中呢點
真係打起仗既話，成堆敵對國家地理位置最近北京就係南韓
薩德系統都有排佢煩

口交部從來都唔敢出聲屌南韓
文在寅到呢一刻仲唔企硬算佢地好彩啦

當初小粉紅出征咪又係支共煽動
唔係你估可以咁多人講

到搞大咗件事先發現BTS唔得罪得
叫班馬仔縮返入老母閪
又話大國14億市場人人要跪你嘅
做咩而家咁驚啊

中國向韓國下跪 小粉紅成condom

小粉紅輸左畀自己國家

nba咪又係咁 一開始禁兩日轉播 根住過兩日就當無事播返

咪同777一樣，唔知答乜，總之好多四字詞，考中文DSE咁款用得多就高分

「不言而喻」毋須再有法律定義

送中法「壽終正寢」

突咩破
過到南韓會過到日本咩？
南韓作戰上既角色上唔算非常重要
因為日本就在後面

中國擔心南韓作為攻擊既其中一方多啲

向千年既藩屬國下跪
中國人仲有冇面

本來有好多支那人仇韓仇k-pop
一有機會咪出哂嚟囉

下架

環球時報今日先出左另一篇

居然唔夠打收左皮, 實在太令人失望喇小粉蛆

南韓有咩事，唔通美日淨係坐喺度好嬲好嬲咩
支那梗係唔敢輕舉妄動

區區泡狗，支那點會忍呀？
剷起晒左啦

搞大件事佢囉
中國人憑咩仇韓，自古以黎都係佢地恰人地先既
同日本一樣

都話你紅到呢個地步係完全唔駛理班小粉紅

唔係美帝應該係私は支那人です

係搞咁大先發覺bts根本唔洗食支那乞依飯
人地係歐美紅撚到仆街

又縮

我愛big hit呢條仆街仔，叻仔今次做得唔錯

Push

義和團

Chinazi

好嬲好嬲
國家當左我地係condom

中共改歴史改到癲左

贏國的勢利同扮柒係最叻，個勢有利贏國時，佢係一哭二鬧三上悠亞，發晒癲一定要bts跪，bts唔跪都叫會叫成個韓國影藝圈陪葬；但個勢不利佢，即刻扮柒瀨袋咩都得，上星期見奴隸國外長，即係"自古以來就是贏國領土"南海問題扮晒死，咩都有得傾，笑死。

Btsd粉絲好撚堅

BTS

小粉紅好似真係講當年係中國打贏日本(雖然都唔關支共事), 美國2粒原子彈係執雞

小粉紅真係好垃圾
咁易就縮沙？

搵人扮小粉紅

加速加速

講真防彈可以做到咁樣
真係西利

共產黨咁都忍得
屎都食得啦
中國14億人做咩要忍

笑死又多一個國家圍堵

睇嚟支那真係落咗order 冷處理喎，成個post都無block user

唔好縮呀小粉紅

啱啱仲要睇到單新聞話支那有條女因為用防彈個手機殼
比人打到骨折 落唔到床
班外國fans見到插到飛起 多謝又幫手加速

呢單笑咗

咁推吓

冇美國佬當年喺東南亞封鎖日軍嘅供應
依家佢哋隨時講緊日文啦

Twitter Reddit

小粉紅， 石頭， 腳

BTS及fans各捐一百萬美元力挺blm

南韓樂迷成美國反種族歧視運動力量之一

特朗普造勢大會僅六千多人出席 據報因大批韓粉報名後缺席

Bts同班fans連trump都唔驚，點會驚你中國

辱華喎，咁都忍得？

真

推到五毛入嚟

推

一叫佢收聲咪又係收曬聲，班蛆蟲聽撚話過隻狗

推！

韓狗VS大陸狗
好睇好睇

Chinazi又被人提起

堂堂共產黨有槍有炮 唔敢同army鬥

柒ge，唔好肴，小小明星驚咩，小粉紅繼續上

又輸

好！

睇到第9,笑了,聯合國人權喎

支那飯唔該立即脱飯

支持

咁人地做左咁多次
以為同啲奶共大財團一樣會欺善怕惡架嘛

本身歐美俄都有唔少聽眾
而且佢哋啲marketing 本身又勁
粉蛆呢鋪

呢單唔係假架咩？

Iphone12 口裡說不

啲狗吠完人，主人唔洗道歉呀

支那又縮

唔反BTS了

Bighit近呢兩年真係好打得
俾著前三大一定跪

中國人連一個小小藩屬國都怕

bithit一揪三都贏

仲見到個post喎

係時候俾ARMY知道選錯總統佢哋偶像會幾慘
唔關支那事都會俾支那講到係

傻閪小粉紅

5毛狗全部要縮番入自己個老母閪度